[劣質港人系列] 玩航拍破壞規矩仲要大大聲覺得自己無錯

事源
有冇人分享下係香港既航拍

有條友up咗航拍片，夜晚係青衣拍，which is 唔比咁飛
擺上連燈比人話，但仲要大大聲覺得自己無錯
啱嘅，遲下因為呢班仆街立例禁飛，就真係多得佢哋唔少，人人無得玩
劣質過大陸人

民航處
放飛重量不超過七千克（不計燃料）的無人機系統作閒暇活動，可歸類為無線電控制模型飛機，無需向民航處申請。有關安全操作無人機系統作閒暇用途應注意的事項可參閱本處的單張和有關「模型飛機放飛」的網頁 。

不得放飛模型飛機的地點
a) 不得在人多及擠迫的地方上空放飛模型飛機。
b) 不得飛越或飛近任何與之碰撞時會產生危險的物體或設施，亦不得飛越或飛近任何設施而影響或可能影響該設施的秩序和紀律及對該設施的管制。
c) 不得在機場及飛機升降航道範圍附近放飛模型飛機。這些地方包括：
(i) 香港國際機場；
(ii) 大嶼山北部沿岸地區；
(iii) 大欖涌至荃灣沿岸及青衣島一帶；
(iv) 維多利亞港一帶及沿岸地區；和
(v) 石崗一帶。

操作高度
操作高度不得超過地面以上300呎。

操作時間
模型飛機的操作時間只限白晝。

條友叫 Wai Kin Yip
Youtube
FB

起埋底

唔玩航拍但鍾意睇人用航拍影嘅相同片 都聽過人講香港一到夜晚唔飛得

玩開無理由唔知 仲要聲大夾惡咁

留名跟進

有問題想請教

地面300呎個「地面」用咩計？海平面？地平面？起既地飛面？

另外白晝指既鐘數係幾點？定用日落時間？

應該係架機起飛計
白晝咪跟返天文台日出日落時間囉，有幾難明

On9仔

above ground level
你海拔幾多起飛再加300呎
白晝就係日出後至日落

本身大家踩住灰色地帶，和和氣氣，你好我好，當睇唔到。

而加就當正自己係pro photographer, 態度咁串抵比人屌。

睇晒成條片，睇唔到邊一個位係青衣空域？

葵涌影青衣都唔得？

屌講起就嬲，最近有班撚屌7~8點玩航拍機
部機又廢，搞到好似直升機咁大聲

政府又唔屌 為d咁既小事起人底

因為夏天日落好遲（7:15）
但路燈6點就開

同埋「地面」真係無指明無咩地面
同埋有無負數，即係我響800米山頂飛落400米有無犯法？

佢都唔係第一個啦
好多買左架機以為自己機師
條友拍片個位都係航道黎

有冇個條片？

地面即係地府表面呀
有錯請指正

總之你架機離開地面超過300ft 就違規

嘩屌，你選擇性Del哂下面啲嘢再問返人邊個位係青衣空域？
下面咪講左夜晚唔比飛，你唔好掩耳盜鈴咁小學雞啦

幫手 send 去差館

即係向下飛都違規？

另外地面用咩方向計？跟機漿既指向？你知啦，地球圓既
向前其實都係向上飛緊，即係唔可以向前100呎？

我冇話夜晚比

只係問下
(iii) 大欖涌至荃灣沿岸及青衣島一帶；

葵涌7 號碼頭都計？

犯法驚察唔捉？
無視中國的法治？

唔係選擇delete
係太長費事阻人睇post

去日本旅行都見唔少
大部分係香港人

夜晚拍已經唔得，咁執著地點問題做乜？
想轉移視線？

夜晚係唔俾

操作時間
模型飛機的操作時間只限白晝

你飛緊hypersonic?

夜拍還夜拍
地點還地點

Wai Kin Yip 不代表香港人

所以之前同人研究過
白晝係指5點前會最合理

夏天7:15先日落
7點影既日景係夜景咁

唔係呀，我跟返你個思路

「操作高度不得超過地面以上300呎。」

原來向下都計向上
咁個plane 自然合理地推測係有唔同方向，例如圓既

無錯，我冇話片主啱

我唔係航拍人
純粹好奇想知，葵涌得唔得
係咁多

當我去錯post 問啦
阻到你地唔好意思
你地集中返討論片主非法航拍

其實我覺得太sensitive 啦啲人

我都係問返啲technical 野
或者上會、stakeholders會問既野

當大家以為白晝係指日落前
我可以同大家講，係無定義架
至少響你地口中講既機構既討論入面
未有正式定義

利申：發夢聽到

天文台有寫每日日落日出時間。你講得啱，每日唔同的。就係跟嗰個時間
如果你有揸過車，香港法例入夜後要長開車頭大燈。咁入夜後就係嗰個日落時間之後。你冇為意，電台都會報。

咩我思路
人地係咁寫
你架機咩時候都唔能夠高過地面300呎
地面係2呎你就唔可以超過302呎
地面係200呎就唔可以超過502呎
地面就你架機嘅位置嘅地面

daylight time faa 都無定義啦
但係nighttime 就有明確定義啦
所以daylight 一般就指非nighttime 嘅時間，即係日出後至日落前

呢個係一個爭議黎既，而且係響日出日落時間上面加多15分鐘buffer，即日出前15分鐘，日落後15分鐘都要開燈。個爭議自然係指黃昏、黎明，日晝既標準。

而民航條例並無引援道路交通（交通管制）條例使用，而家只靠普通法下既共識，靠日落時間，但日落時間既爭議大，另外射擊條例通過夜間射擊要響日落前2小時通報，可以見到唔同法例係有唔同定義，所以係有人提出過下晝5點呢個絕對值做標準。

另外提一提，捉受酬航拍唔係用民航條例，只要收錢，而無向民航申請，唔需要計重量，就已經犯左空運（航空服務牌照）規例，最高500萬同坐2年（立會正式文件黎）。而Youtube而家開左睇片賺錢計劃，放youtube算唔算受酬呢？真係要上會討論既野，唔好問我點解發咁多夢。

點解佢個咀好似含住碌撚咁

所以咪問你包唔包向下，你原本話「離開地面」
而實際討論真係會有人咁問

響立法層面，或者討論修訂法例既層面
啲問題真係千奇百怪

另外，究竟響民居出面飛過算唔算偷拍？

Ref.容海恩比Mavic飛入屋件事

今晚sd比警察

條片

呢位巴打講野咁串

夜晚唔拍得都幾曬野

道德塔利班

違規都關道德事
不如你讀多幾年書先出來吠

其實都係
但無法啦 夜晚危險性係高啲既
萬一出事先禁飛就無謂啦

第一頁已經一大堆賤種玩家攪事spin

有定義
sunrise to sunset time

利申：係外國有無人機執照

最大問題係佢高度
睇佢個樣最少已經五十層樓高
即係最少都五百 feet 打上

晚黑唔可以拍 (除非有晒 permit) 原因係你保持唔到 visual
你會失去方向感同你只可以依靠個 screen 去控制
做咁多法例都係怕跌落黎傷到人

條友一睇就知係d自我感覺良好既無料柒頭

夜晚放機sensor 會無左功能 平衡唔到 好易墮機

試過去公園玩遙控車，跟住有架航拍機可能見到我玩車就飛到勁低影我
心諗屌你老母飛就飛啦影你老尾咩，幾驚佢炒埋黎

班航拍大師腦部發育健唔健全
點計300ft同日出日落都可以唔識

同其他法例一樣
任何人都有責任學識先出街囉

識少少扮代表果隻，比行內人見到真係笑死

咁撚閪

報驚先

一間成部機高處墮下 整到人
玩無人機條友又唔知死左去邊

又一條傻9

唔講咁多， 即刻駁咀

地核開始計

無寫咪用天文台公佈嘅日出至日落時間囉！好客觀喎
講咩射擊條例5點前？

衝紅燈都違法
下次你影底衝紅燈人士再起埋底

你夾硬要講既話呢 你上網起人底都唔見得合法
時事台有最少二分一都違反緊國家分裂法
咁其實你想表達啲乜？話緊你係道德塔利班呀
係咪唔明啊？推乜春落違反到 話緊你呀

try hard
好夾硬呀你啲演技
假膠到出晒面喇

人地講航拍，佢就講衝紅燈
依個post集中講航拍同犯法仲串柒柒嗰條友，討論衝紅燈既自己出去開post 啦，臭蟲論又用得柒

因為連登有好多小學雞

個gimbal有幾下震過貓王
又未deflicker
當正自己pro photographer咁獻醜

Dcfever二手區：走機遺物 炒機搵唔返

知你做立法會啦, 柒頭

Mavic pro 個gimble理應幾穩，有機會大風

其實寫到咁明確點解都仲可以有咁多人唔明
離地面300呎 日出後日落前
以上兩樣嘢都已經有人合理解釋哂
但係都仲有好多人有好多疑問咁...
已經分唔清係假膠定真心膠

因為佢地覺得大晒，想點飛就點飛
出左事先來後悔就太遲，再因為呢班仆街搞到人人無得玩就笑都笑唔出啦

即係好似入戲院傾計玩電話班人覺得自己無錯咁

要開個劣質港人系列開到2046到開唔完

石岡?

你咁講自稱天堂飛落黎咪玩哂
上面都答左地面計
你飛落400米 果度既地面

係呀 傻鳩 你架機上下掉轉就唔犯法喇 得未？ 彈出黎比人笑都有既

傻仔樣

你講得岩呀，我就係講緊呢樣野，應該唔難明？

所以其實條例係指起飛地面

另外就係雖然係寫「地面以上」
但唔知點解以前有理解為「距離地面」
（正如之前覆我果個都係

但飛去起飛地面以下究竟有無限制呢？

利申：認真討論

根本香港好多地方都唔準玩
但大家都無理
夜晚飛航拍好危險
一黎你未必知道部機位置喺邊
就算有gps架機有著燈都係
好多人為求靚都格硬黎
要玩呢啲嘅好多方法可以取代

之前總離譜到有間中學去參加啲航拍比賽
成條片5分鐘 大半時間都係夜晚拍
但大會照俾佢入圍總拎埋獎
總要飛到起碼150米up

制空範圍..

你笑錯人啦
我一向係指向上既地面以上

距離地面唔係我講既

其實串人之前不如睇左2017年份上會諮詢文件先🙄🙄🙄

至於笑唔笑就無乜所謂
我都係講返聽過既問題

至於你上下倒轉架機既提議
亦真係有人提出

不過比相關人即時講返
對槳既提升方向只有一個
倒轉架機係會墜機

個問題其實係指億航呢類燈光表演用既反槳無人機

不過億航表演成日墜機之後，都開始覺得提出果個其實唔係戇鳩，係真係feel到有問題但唔識表達

你係咪平時講野冇人理依家要係到刷存在感個d on9仔黎

所以其實跟足建議
市區唔可以飛咁滯（距離建築物上下左右30米，但又唔可以飛高過起飛點100米）
另外太夜又唔得，要日間可見範圍
又要避航線
兼避康文場

或者太多人中意航拍所以覺得我啲問題好奇怪

但事實係啲問題係啲stakeholders擔心既野

香港唔應該玩航拍
太貼住宅又會干擾到部機
飛得太多又會影響直升機飛機航線
無人捉我都由佢
但夜晚真係唔飛得

其實因為唔知點捉姐
睇返formula e航拍案
係要處所佔有人提告，即場拘捕先告得入

2017個諮詢文件就加左甲2類飛行器要加埋行程記錄先用得呢個建議，方便執法

咪就係
玩得果樣野就唔該安全d守規矩咁玩

但好多借口可以用
天黑但未到日落時間，所以係白晝
佢對眼睇到3公里以外既野所以3公里都係目視範圍

不過2017份諮詢文件其實已經考慮過呢啲賴皮解釋
所以建議可視範圍必須要響500米內，並且要距離人或建築物50米以上

你好似無覆到個問題喎

佢係航拍狙擊手黎,梗係扯啦
佢連kph同mph都唔識分呀

唔識分果個係你

150mph = 241.4kph

我就唔可係狙擊航拍

係唔想見到有人搞彎航拍界姐

成個航拍界比你地搞彎晒啦

點解平時覺得政府法例唔合理既連登仔係到又變番奉公守法既好孩子

推

事主個樣咁柒

一於幫佢上位

呢舊嘢話得要唔要同民航處申請梗係用飛機啲條例嚟定義啦

日晝係有定義嘅，上面有人講咗係日出到日落。反駁條友係on9，飛機有所謂日間目視飛行，不嬲夏天可以飛嘅時間都長啲

地面上300呎亦有定義，英文係above ground level。當進行飛行時係有除升降外最低飛行高度，大多數為500呎AGL, 即係話如果有個山嘅，嗰點就會向上。而反駁話向下放，假設個山係310呎高，你喺山頂放出去，就算你係平放出去，只要隻嘢去到山腳上面就係犯法。

嗰堆地點之所以唔俾放，因為全部都係起飛降落航道嚟，飛機飛過會做成大型氣流，你放隻嘢上去隨時控制唔到跌落嚟整傷人

又係所謂攝影師

DLLM哩句好笑

佢講得出呢句證明佢無讀過書

咁我企係高位放
再向下降點計
例如我企國金天面起飛
再向下飛

離地唔係好難明咋

你部機係國金頂咪國金頂計

向下飛咪計返地面至你部機個距離

你唔講我以為你飛果時塊地會跟住升起

國金頂唔係地面

仲要話指引還指引，法例還法例，串過馬撚

證明你咩叫地面都未知
國金天面唔係地面
above ground level 係好簡單嘅慨念，唔知點解搞到咁複雜
你同個機師講 maintain 300 ft above ground level
佢根本唔會問返你我向下飛點計？
所以話飛drone 真係應該接受正規訓練加發牌
學new york 咁成個airspace ban drone算
懶得同d 人再解釋

條友片del咗條片

有Backup

無錯，所以用日間目視飛行係比較適合

不過AGL,其實都係之前講果堆

另外始終個建議操作同用字會有變

例如以前係建議不高於400呎，距離地面
而家係地面以上300呎

所以其實討論既

係之後立法用既標準

做咩del片

其實地面同時都降落緊，你所講既係起飛地面，但似乎係同航拍機垂直90度的距既地面係比較合理

全部都要考牌先準飛就一了百了

係㗎喇, 你守規矩但有啲唔守, 市民又唔LIKE, 強制考牌發牌先準飛就最好

真心想問 我有時上屋企天台 見到鄰居成日用部機飛上黎望住我地 咁我地上面有雜物房有性 佢唔係一次半次 成日都飛上黎睇
但我見上面咁多條都無相關法例話唔得，咁係咪代表佢咁做吹佢唔漲？

agl有乜可以爭議嘅地方？不嬲300呎agl就係沿住個地勢向上加300

呢啲嘢立法會有專家議員啦

你可以用nuisance 告佢

陣間打撚左架飛機落黎 佢賠唔賠得起呀

我諗佢誤會左concept

即係山頂放，假設座山係310ft高，你一直向前飛到山腳上空，就會離地310ft，exceed limit所以要下降10ft，但若維持係山頂area放，就可以飛到離山腳610ft，即係離山頂300ft

係咪咁？ 有錯請屌

係

其實邊到放都有危險性
試過係西貢行山玩，屌你無啦啦有架直升機低飛，嚇到即刻降落唔玩住

比着啲仆街實話我鐘意點飛就點飛，撞都係直升機錯

好多外國國家已經要考牌規管，因為太撚危險

要問律師啦
我諗真係騷擾到可以拎禁制令之類，一係就有關侵犯私隱個啲

你自己都識講向下飛啦
咪個爭議點

立會有大把唔Related 既議員既
要知道提出質疑既未必係議員自己

而係佢堆支持者同潛在選民

我真係唔知有咩爭議
你點飛你嘅事
尊守高度限制係你嘅責任

如果架機起飛計
條友上山先飛咪玩撚晒

你係咪弱智？地面上300呎有幾難明？

你向下個下係咪無地面？有㗎嘛，咁咪用嗰個地面計囉，全世界得香港有山定有無人機？

你認錯人呀？

定你想講遵守高度限制係我責任唔係你責任所以你可以亂飛？

係你無錯
你#18 咪講過向下飛囉

第一二張肯定高過300呎，咪關AGL事

第三張貨櫃碼頭背後有荔景山，前面黃昏magic hours，咪關日落時間同AGL同向下飛既距離事

咁咪要搵晒啲定義出黎問囉

當然你地可以支持佢咁影都係合法
我唔阻大家

300ft 其實唔高 100米都無

飛機無可能會離山頂300ft飛，除非墜緊機啫

啱嘅，但你事情複雜化，呢啲定義根本上淺白易明，唔會有爭議，上到庭你會唔會問個官白晝定義係乜咁弱智 係你死要拗一餐

你既#22咪係話「離開地面」

離開地面係可以向下架

如果佢響華景山莊（220米）向下飛
90米而又唔入航道兼話未日落（即負285.2呎）

咪解釋晒件事

定你睇唔明曲線問題？

唔明都睇下原post佢留過咩解釋啦

無雲有燈非禁區建築物安全距離

你地唔接波可以點？

狙擊航拍抵你死,連登仔支持航拍,你走吧啦

你都戇鳩
我一向中立花生人

我個post係維護賽車姐，其他恩怨返攝台吧啦

一打膠唔洗找

賽車撚罪加一等,人地女人揸車變飛機

大家互派姐
橫掂事主潛水

條友由頭到尾連咩叫離地距離都唔知

美國嘅話睇天文台有講日出日落，法定嘅，唔知香港係咪咁

條友柒到 又係D拎住部相機就當正自己大師果類人
好心返去影cosplay咪算囉毒撚

首先唔關女人揸車事，鬥澳門要儲鐘，去得澳門已經好勁。人地5歲開始賽車，雖遲過Alonso既3歲開始賽車，但都有12年車手經驗。

其次人地出事果時係250kmh過文華東方灣之後260-270kmh比其他車撞再比路壆彈起再比日本冠軍架車彈多一野先飛出賽道。

事後大會亦證實左當時係出錯黃旗，令其他車手睇錯指示而撞左埋去佢度釀成意外。根本件事就係連續既意外，唔係車手問題。

大帽山高3200呎左右，飛機喺降落25右跑道嗰陣，距離山頂對出只係1000呎左右，如果係大機已經足夠造成大型氣流令架無人機係咁先

pish

冇玩航拍

但真心想知朝早市區飛得唔得
點定義人多
但見上面一問問題比人屌到爛屎忽

老實講
大帽山飛上400米就已經係飛行高度
用連登話講咪係機都有得撞

舉例又唔使突登諗個守規矩既情景比佢

（dji可離地向上飛500米）

航拍本身就討撚厭，應該禁尻哂佢

你理解下咩叫AGL先
同你邊個高度takeoff跟本冇關係

終於有人貼圖，都唔知有乜好抝，所有呢啲定義都有晒國際標準

市區就唔好玩航拍啦

要符合距離人或建築物50米，又唔可以離地300呎
又要可以目視範圍同埋500米搖控距離以內又唔可以入康文場，重有咩地方？

同意。英文版寫Ground Level指AGL。想知多D可以google 一下”AGL MSL”。

所以你可以將個標準套返落個貼度

利申我唔係果個人

抵你死,影女呀拿

我影女關呢個航拍post咩事？

其實一切都係民航處嘅規例唔清晰
如果規例清晰嘅話 所有嘢都係絕對 唔會有灰色地帶
唔會有‘應該’ ‘平常人都明白’ ’一般人覺得‘ 呢啲模糊嘅字眼出現喺討論

白晝呢個字眼 的確係有商榷空間
片中一啲陽光都冇

民航處嘅規例；
c) 不得在機場及飛機升降航道範圍附近放飛模型飛機。這些地方包括：
(i) 香港國際機場；
(ii) 大嶼山北部沿岸地區；
(iii) 大欖涌至荃灣沿岸及青衣島一帶；
(iv) 維多利亞港一帶及沿岸地區；和
(v) 石崗一帶。

極之唔清晰 飛機航道係非常之多 加上唔係一條線咁簡單 航道係應該立體嘅 加上大嶼山以南以西 甚至屯門 其實都係航道

所以係規例咁唔清晰底下 講邊個啱邊個錯 好似意思不大

或者咁睇，如果將個容錯度調到最高
都仍然違規就真係違規

當年上面啲人係想用最窄既定義去處理
又或者無睇過原post發生咩事

香港aip gen 2.7-1有成個表

當然上面啲人係想用最窄既定義去處理
又或者無睇過原post發生咩事

如果指引清晰 係冇所謂’容錯度‘

無睇過

但真係唔知你乜立場

痴撚線，究竟文盲多定點

白晝通常咪計日出日落lor，但好簡單common sense 日頭但大霧，能見度係0，你仲會唔會走去飛呀？用下腦好無

航道係立體，使唔使計埋角度呀？屌你CAD咪清晰列明邊啲地方唔放得lor，仲可以有乜爭議？即係，哦過咗條界1cm wor就有錯，無過界就無事咁樣？即係假設去偏遠地方放啦，唔係航道啦，但無啦啦有架飛行服務隊直升機飛緊埋嚟，你就繼續放唔理佢咁話啦wor，之後就話唔係航道所以放得啦wor

on99 用下腦啦垃圾

中立

律己以嚴待人以寬

所以先會幫人諗埋會有咩解釋

並且唔講雲底距離之類佢有提過既野

至於樓主拆開個post令到個flow唔見左就另計

其實不如考牌...

睇怕好多人都唔識

而且要300呎加建築物上五十米，根本太少地方可以飛。

考牌加放寬規定比較好?

搞清楚一樣野 我唔係支持邊一邊 我只係指出民航處嘅條例係唔清晰

你講嘅 ‘白晝通常咪計日出日落lor’
’通常咪‘？ 咁樣解讀似乎有啲站唔住腳

白晝時間應該清楚列明 例如係根據天文台出日落時間 當民航處官方規例唔清楚嘅時候 點解要聽你一個網絡上嘅一位留言者嘅定義 以唔係應該根據官方嘅一份清晰規例 當有另一位留言者覺得應該根據另一個時間規定 咁應該聽邊個講 大家都冇理據

Flight path的確係立體 大家生存係一個3D嘅空間 航空業亦都有對於obstacles嘅規定

至於計角度 冇錯的確係要計 飛機起飛climb incidence 降落glide slope的確係有角度喺度 當大家睇cad出嘅chart嘅時候都要留意 通常係喺chart嘅下半部

你講嘅1cm 民航處嘅規定 用咗好多‘一帶’呢個字眼
點為之‘一帶’？呢個情況你同我講都冇意思

你講嘅飛行服務隊嘅情況 係有道理 無人機操作員係要有足夠嘅環境意識 因此世界各地都需要無人機操作員考牌

西貢邊度玩？

郊野公園放得咩？

拿咁就有啲雙重標準

點解日落時間無buffer,但航道有buffer?

凡事預鬆啲好

唔會話6點日落就5:59都重飛
而係見個黃昏天陰就已經要收機
唔會過航道響隔離1cm所以照飛
而係近航道一百幾十米都唔好飛近
唔會見離地300呎就當可以起飛升300呎
留啲buffer比自己先係安全飛行